---
author: Bénédicte Lambert
description: bonbons de légumes et de fruit à base de gelée végétale
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/gelee.jpg
title: Gelée d'agar agar
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 2 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- fruits ou légumes : petits pois, tomates, fraise
- épices ou herbes : menthe, basilic...
- 8g d'agar agar pour 1L
- sel

## Déroulé

Faire un jus ou smoothie.  
Agrémenter la préparation à votre convenance avec des épices ou des herbes.  
Mélanger une petite partie du liquide et faire bouillir avec l'agar agar pendant 2 min.
Ou faire bouillir l'agar agar avec un peu d'eau et mélanger avec la préparation.
Rajouter le reste du liquide et laisser prendre la gelée dans un plat.

Crédit photo : Monika Grabokwska
